<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>WebTicTac</title>
    <description>Aquest projecte naix de la voluntat de millorar la web de la comuinitat, però sobretot de la necessitat d&#39;aprendre a fer les coses de forma col·laborativa i de manera fluida. Encetem una metodologia que potser ens porte molt lluny.
</description>
    <link>http://edutictac.github.com/webtictac//</link>
    <atom:link href="http://edutictac.github.com/webtictac//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Sun, 28 Feb 2016 10:18:26 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Feb 2016 10:18:26 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.4.0</generator>
    
      <item>
        <title>App Cuaderno Profesor i StackEdit</title>
        <description>&lt;p&gt;Hem incorporat a la web un enllaç per promocionar la App escrita per Fran Memeu &lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.apolosoft.cuadernoprofesor&quot;&gt;Cuaderno Profesor&lt;/a&gt; i un enllaç a un editor de text on-line anomenat &lt;a href=&quot;https://stackedit.io/&quot;&gt;StackEdit&lt;/a&gt;, permet escriure, guardar i sincronitzar el contingut d’un fitxer de text pla escrit en Markdown. El fitxer es pot allotjar i publicar en diferents formats a Dropbox, GoogleDrive, entre d’altres.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 28 Feb 2016 11:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://edutictac.github.com/webtictac//blog/2016/02/28/apps-i-markdown.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://edutictac.github.com/webtictac//blog/2016/02/28/apps-i-markdown.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Vídeo promocional</title>
        <description>&lt;p&gt;Hem incorporat el video promocional creat per &lt;a href=&quot;http://quinboigproposit.edutictac.es&quot;&gt;Daniel&lt;/a&gt; a la web.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;També hem enllaçat amb la secció de trobades per tal que es puga localitzar al mapa tota la informació tamb el mapa com les webs de referència de la trobada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El nivell de participació, el compromís i la serietat dels participants en aquesta comunitat augmentant, potser és el fruit dels anys d’aprenentatge i coneixement en comunitat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desitgem que continue augmentant també el nombre de membres, així com les seues aportacions.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;Happy haking&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 23 Jan 2016 22:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://edutictac.github.com/webtictac//blog/2016/01/23/video.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://edutictac.github.com/webtictac//blog/2016/01/23/video.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Afegida secció Bibliojocs</title>
        <description>&lt;p&gt;Finalment hem publicat la web. De seguida ha calgut revisar enllaços i revisar ortografia i incloure una nova secció.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Els últims &lt;strong&gt;commits&lt;/strong&gt; parlen d’un enllaç trencat, se’ns ha passat una barra de divisió al final que feia que no enllaçara correctament, ho hem solucionat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;També s’han afegit nous enllaços de prova i hem revisat l’ortografia, que sempre s’escapa alguna cosa. Intentem prestar molta atenció a aquest tema, en la mesura del que ens és possible anem corregint.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Però la gran novetat, sens dubte, és que s’ha incorporat una nova secció: &lt;a href=&quot;http://edutictac.es/#bibliojocs&quot;&gt;Bibliojocs&lt;/a&gt;, en la qual s’inclou una foto i una explicació molt breu. Benvingut aquest canvi, però a mesura que anem reflexionant supose que anirem depurant.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 17 Jan 2016 17:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://edutictac.github.com/webtictac//blog/2016/01/17/bibliojocs.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://edutictac.github.com/webtictac//blog/2016/01/17/bibliojocs.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Proposta de publicació</title>
        <description>&lt;p&gt;Després d’enllestir les icones i d’emplenar les seccions descriptives i de pensaments de fons arriba la primera proposta d’actualització.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sembla que queden per repensar millor molts apartats i distribuir amb millor criteri moltes coses, però, potser la reflexió conjunta, comunitària ajude a organitzar de forma més òptima el contingut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manquen algunes coses bàsiques com el formulari del final, però, ens donarem un temps per implementar-lo correctament. Tot i això es pot contactar amb un enllaç que roman al principi de la pàgina. Es pot visualitzar també l’email al final de la pàgina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquesta pàgina suposa un nou pas avant a la nostra comunitat, ja que es presenta una comunitat amb components reals, actius i disposats a portar projectes endavant.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 16 Jan 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://edutictac.github.com/webtictac//2016/01/16/proposta-actualitzacio.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://edutictac.github.com/webtictac//2016/01/16/proposta-actualitzacio.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Enllestint seccions</title>
        <description>&lt;p&gt;Hen editat comentaris per tal de seguir parlant de les activitats fetes a la comunitat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hem afegit un enllaç al repositori de la Comunitat Edutictac de Lanunchpad. També parlem dels serveis de Moodle, Diigo, GITHub i el Planeta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hem afegit enllaços cap a distros interessant, però cal pensar l’interior de les caixes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per altra banda cal repensar el formulari de contacte, potser caldria posar un missatge de no implementat pel moment.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalment cal afegir uns comentaris respecte l’experiència dels membres de la comunitat al llarg d’aquests anys.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 15 Jan 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://edutictac.github.com/webtictac//2016/01/15/enllestint-seccions.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://edutictac.github.com/webtictac//2016/01/15/enllestint-seccions.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Redimensionant les imatges</title>
        <description>&lt;p&gt;Hen tingut certs problemes en ajustar les imatges de la galeria. Actualment no són definitives, però hem aconseguit ajustar-les per donar la sensació d’equilibri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No tenim moltes imatges on elegir, així que potser tirem endavant amb aquestes primeres i més tard ja podrem millorar-les.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 09 Jan 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://edutictac.github.com/webtictac//2016/01/09/redimensionant-les-imatges.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://edutictac.github.com/webtictac//2016/01/09/redimensionant-les-imatges.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Secció JClic incorporada</title>
        <description>&lt;p&gt;Hem incorporat una nova secció, la secció de JClic. JClic ha estat un programari que ens ha unit i cal donar-li relevància. Hem incorporat aquest espai per fer-ho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquest projecte té gairebé uns 10 anys de vida, va estar iniciat al CEIP Jaume Balmes d’Elx. Amb el naixement de la comunitat EduTicTac es va seguir desenvolupant el projecte.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 08 Jan 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://edutictac.github.com/webtictac//2016/01/08/seccio-jclic-incorporada.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://edutictac.github.com/webtictac//2016/01/08/seccio-jclic-incorporada.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Codi inicial</title>
        <description>&lt;p&gt;Hem pujat el codi inicial des de el repositori local, en principi anem a respectar l’estructura que ja hi havia a la plana que està on-line actualment a &lt;a href=&quot;http://edutictac.es/&quot;&gt;http://edutictac.es/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hem incorporat noves icones, algunes fotos i també la icona xicoteta de la comunitat («shortcut icon») per tal que es veja a les pestanyes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Actualitzades icones socials, suprimit canviats d’ordre enllaços de la capçalera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Incorporada la &lt;a href=&quot;https://github.com/Edutictac/webtictac/wiki&quot;&gt;wiki&lt;/a&gt; del projecte WebTicTac.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Incorporada galeria de fotos de proves i Google Maps per a quedades al final de la pàgina.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 05 Jan 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://edutictac.github.com/webtictac//2016/01/05/codi-inicial.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://edutictac.github.com/webtictac//2016/01/05/codi-inicial.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Benvinguts</title>
        <description>&lt;p&gt;Esteu a la pàgia de seguiment dels canvis del projecte de web per a la comunitat EduTicTac.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En aquesta pàgina anirem contant les modificacions que farem al llarg del procés de forja.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 04 Jan 2016 08:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://edutictac.github.com/webtictac//blog/2016/01/04/benvinguts.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://edutictac.github.com/webtictac//blog/2016/01/04/benvinguts.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
