<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>WebTicTac</title>
    <description>Aquest projecte naix de la voluntat de millorar la web de la comuinitat, però sobretot de la necessitat d&#39;aprendre a fer les coses de forma col·laborativa i de manera fluida. Encetem una metodologia que potser ens porte molt lluny.
</description>
    <link>http://edutictac.github.com/webtictac//</link>
    <atom:link href="http://edutictac.github.com/webtictac//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 22:58:16 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Nov 2016 22:58:16 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.1.6</generator>
    
      <item>
        <title>Enllaç a biblioteca JClic actualitzat</title>
        <description>&lt;p&gt;Hem actualitzat l’enllaç a la bibliteca JClic, ja que hi ha una nova versió. Ara enllaça  la versió del &lt;a href=&quot;http://edutictac.es/descarregues/JClic_22_08_16.zip&quot;&gt;JClic_22_11_2016&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 01:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://edutictac.github.com/webtictac//2016/11/30/JClic-Ratoli-22-08-16.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://edutictac.github.com/webtictac//2016/11/30/JClic-Ratoli-22-08-16.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Afegida foto del Congrés Internacional</title>
        <description>&lt;p&gt;L’assistència al &lt;a href=&quot;http://edutec.ddgde.ua.es/index.php/programa-completo/&quot;&gt;Congrés Internacional EduTec 2016&lt;/a&gt; ens va deixar una foto per al record.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hem inclòs aquesta foto per al record al carrusel de la web de la comunicat.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 11 Nov 2016 01:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://edutictac.github.com/webtictac//2016/11/11/congres-internacional.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://edutictac.github.com/webtictac//2016/11/11/congres-internacional.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Introducció de reCAPTCHA</title>
        <description>&lt;p&gt;Després de veure percebre que ens arribava spam al correu pel formulari de contacte hem introduït un CAPTCHA amb la tecnologia de Google.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La idea és senzilla, cal loguejar-se en Google per tal que el sistema identifique que qui envia el correu no és un robot.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El desavantatge és que depenem de Google, però, si funciona, tenim resolt el problema. El problema de la dependència el podem resoldre més endavant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es pot donar d’alta un captcha en aquesta adreça: &lt;a href=&quot;https://developers.google.com/recaptcha/&quot;&gt;https://developers.google.com/recaptcha/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 16 Jun 2016 19:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://edutictac.github.com/webtictac//blog/2016/06/16/reCAPTCHA.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://edutictac.github.com/webtictac//blog/2016/06/16/reCAPTCHA.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Biblioteques de JClic actualitzades</title>
        <description>&lt;p&gt;Hem actualitzat les bibliteques de JClic, des de la pàgina del projecte es pot baixar l’&lt;a href=&quot;http://edutictac.es/#jclic&quot;&gt;arxiu&lt;/a&gt; actualitzat a 18 d’abril de 2016.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 28 Apr 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://edutictac.github.com/webtictac//2016/04/28/jclic.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://edutictac.github.com/webtictac//2016/04/28/jclic.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Telegram</title>
        <description>&lt;p&gt;Hem inclòs un enllaç a l’espai que compartim en &lt;a href=&quot;https://telegram.me/joinchat/AF9KBgKKJwK35i6Qr_8bUg&quot;&gt;Telegram&lt;/a&gt;. Telegram és una aplicació de missatgeria instantània enfocada en la seguretat i en la velocitat. És sofware lliure, podem revisar el codi i millorar el seu funcionament.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hem  inclòs l’enllaç per tal que altres persones puguen participar de la comunitat.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 12 Mar 2016 20:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://edutictac.github.com/webtictac//blog/2016/03/12/telegram.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://edutictac.github.com/webtictac//blog/2016/03/12/telegram.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Ocultant vídeos</title>
        <description>&lt;p&gt;Sembla que els vídeos penjats a la web impedia tenir una experiència òptima des de dispositius mòbils, així que, després de pensar-ho entre tots els que han volgut participar en el debat hem decidit ocultar els vídeos a la nostra web &lt;a href=&quot;http://edutictac.es/&quot;&gt;EduTicTac&lt;/a&gt;, de forma que de moment romandran ocults.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;D’aquesta manera queda el codi preparat per si de cas cal penjar un vídeo o un paràgraf de text.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 29 Feb 2016 08:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://edutictac.github.com/webtictac//blog/2016/02/29/ocultant-videos.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://edutictac.github.com/webtictac//blog/2016/02/29/ocultant-videos.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>App Cuaderno Profesor i StackEdit</title>
        <description>&lt;p&gt;Hem incorporat a la web un enllaç per promocionar la App escrita per Fran Memeu &lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.apolosoft.cuadernoprofesor&quot;&gt;Cuaderno Profesor&lt;/a&gt; i un enllaç a un editor de text on-line anomenat &lt;a href=&quot;https://stackedit.io/&quot;&gt;StackEdit&lt;/a&gt;, permet escriure, guardar i sincronitzar el contingut d’un fitxer de text pla escrit en Markdown. El fitxer es pot allotjar i publicar en diferents formats a Dropbox, GoogleDrive, entre d’altres.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 28 Feb 2016 11:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://edutictac.github.com/webtictac//blog/2016/02/28/apps-i-markdown.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://edutictac.github.com/webtictac//blog/2016/02/28/apps-i-markdown.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Vídeo promocional</title>
        <description>&lt;p&gt;Hem incorporat el video promocional creat per &lt;a href=&quot;http://quinboigproposit.edutictac.es&quot;&gt;Daniel&lt;/a&gt; a la web.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;També hem enllaçat amb la secció de trobades per tal que es puga localitzar al mapa tota la informació tamb el mapa com les webs de referència de la trobada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El nivell de participació, el compromís i la serietat dels participants en aquesta comunitat augmentant, potser és el fruit dels anys d’aprenentatge i coneixement en comunitat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desitgem que continue augmentant també el nombre de membres, així com les seues aportacions.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;Happy haking&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 23 Jan 2016 22:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://edutictac.github.com/webtictac//blog/2016/01/23/video.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://edutictac.github.com/webtictac//blog/2016/01/23/video.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Afegida secció Bibliojocs</title>
        <description>&lt;p&gt;Finalment hem publicat la web. De seguida ha calgut revisar enllaços i revisar ortografia i incloure una nova secció.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Els últims &lt;strong&gt;commits&lt;/strong&gt; parlen d’un enllaç trencat, se’ns ha passat una barra de divisió al final que feia que no enllaçara correctament, ho hem solucionat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;També s’han afegit nous enllaços de prova i hem revisat l’ortografia, que sempre s’escapa alguna cosa. Intentem prestar molta atenció a aquest tema, en la mesura del que ens és possible anem corregint.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Però la gran novetat, sens dubte, és que s’ha incorporat una nova secció: &lt;a href=&quot;http://edutictac.es/#bibliojocs&quot;&gt;Bibliojocs&lt;/a&gt;, en la qual s’inclou una foto i una explicació molt breu. Benvingut aquest canvi, però a mesura que anem reflexionant supose que anirem depurant.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 17 Jan 2016 17:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://edutictac.github.com/webtictac//blog/2016/01/17/bibliojocs.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://edutictac.github.com/webtictac//blog/2016/01/17/bibliojocs.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Proposta de publicació</title>
        <description>&lt;p&gt;Després d’enllestir les icones i d’emplenar les seccions descriptives i de pensaments de fons arriba la primera proposta d’actualització.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sembla que queden per repensar millor molts apartats i distribuir amb millor criteri moltes coses, però, potser la reflexió conjunta, comunitària ajude a organitzar de forma més òptima el contingut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manquen algunes coses bàsiques com el formulari del final, però, ens donarem un temps per implementar-lo correctament. Tot i això es pot contactar amb un enllaç que roman al principi de la pàgina. Es pot visualitzar també l’email al final de la pàgina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquesta pàgina suposa un nou pas avant a la nostra comunitat, ja que es presenta una comunitat amb components reals, actius i disposats a portar projectes endavant.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 16 Jan 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://edutictac.github.com/webtictac//2016/01/16/proposta-actualitzacio.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://edutictac.github.com/webtictac//2016/01/16/proposta-actualitzacio.html</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
